沙特推低油價, 會唔會係想重拾控制權?

沙特推低油價, 會唔會係想重拾控制權?

沙特本來想KEEP 個油價, 但係成日俾D 細反

俄仔算老幾, 美國老成日用人地D野又成日鑽頁岩油推低油價

沙特自侵侵2014 來推低油價, 窮生活

決定攪抄, 有邊個頂到佢D 低成本油, 以後俄仔美國老都怕左佢, 唔敢推低油價

睇俄仔未來六至十年內想唔想窮生活

俄仔宜家都唔係有錢

會唔會俄同沙特夾埋做市？一邊增產，一產掃平價期油。之後再夾埋減產

賣多左 只要開採成本低過賣價 都係賺
只係賺少左好多
減產攪到佢本身有油都賣唔出。

其實平時減產 推高油價點解係對石油出口國係好事？

減產 就賣左少左石油 雖然價高左 但到最後唔係都差唔多？

其實cover到
同埋油係有限有用盡既一日
減產係成個組織一齊贏
但可惜組織入邊有人想做大佬食哂成塊餅

每次減產
油價升既benefit
overweight
賣得少既loss
因為油既deman係inelastic

我咁解解有冇錯？

可以咁講
同埋最主要係想抬返價
背後仲有好多複雜野

本多終勝

油demand 係 fix因為必需品。唔計宜家中國停產。

所以價高。利益就高

咁減產理論上對所以石油出口國都有利

點解會搞到咁？
沙特而家咁做有咩利益？ 想搞死美國啲shale公司？

唔洗ff咁多 沙特醒覺左 望到中東個形勢 理撚得你50年量定點 加速發展，邊個有現金邊個話事。

加速發展。 同埋如果美俄唔跟市場佔有率就贏 到時就威脅人唔供油比d敵對國家。

沙特想攪抄, 有邊個頂到佢D 低成本油, 以後俄仔美國老都怕左佢, 唔敢推低油價

我一直都覺得中國, 美國老搶中東老

美國老咁錫身都自抄推低油價, 係想溫水煮蛙, 平價入中東老油

中國搵俄仔推低油價有平價油

沙地咁做 有冇咩後果？

國家賺少左錢？國內既壓力會唔會好大？

佢石油蘊藏量又係用幾十年都唔會用哂

其實係想做死伊朗

伊朗而家有肺炎, 美國又禁運, 加埋靠石油出口維生的經濟因為石油價太低而大蝕錢,即係不費一兵一卒,整死伊朗

沙特產油成本十美金
賤賣講緊25美金都賺2倍wo
反而減產有油唔開採唔去賣
比其他地方食晒市佔 咪仲無So

下， 侵侵twitter表示很高興

我覺得同美國撤出中東有關 最近撤出 敘利亞阿富汗

美國能源獨立後 唔洗靠中東石油 美國對中東投放既關注同資源自然下降

沙特今次咁做 可能係想話比美國知 我沙特產油成本仲係$10 低過你美國shale既$30-40好多

等你仲搞energy independence搞得咁開心
而家你啲shale公司就開始唔掂啦

本來賺開更多 而家賺少左好多 就會出現好多問題架啦

沙特要用好多錢穩國內民心去支付皇室

依家saudi Arabia 唔再支持起清真寺係有理由
要勒實肚皮了

沙特同俄夾埋做鳩美油劇本